[
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Francia?",
        "respuesta": "París"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuánto es 5 + 7?",
        "respuesta": "12"
    },
    {
        "pregunta": "¿De qué color es el cielo en un día despejado?",
        "respuesta": "Azul"
    },


    {
        "pregunta": "¿Cuál es el continente más grande?",
        "respuesta": "Asia"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuántos planetas tiene el sistema solar?",
        "respuesta": "8"
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
        "respuesta": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año llegó el hombre a la Luna?",
        "respuesta": "1969"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Japón?",
        "respuesta": "Tokio"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuántos jugadores hay en un equipo de fútbol?",
        "respuesta": "11"
    },
    {
        "pregunta": "¿De qué color es el sol?",
        "respuesta": "Amarillo"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué continente se encuentra el desierto del Sahara?",
        "respuesta": "África"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
        "respuesta": "Amazonas"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuántos huesos tiene el cuerpo humano?",
        "respuesta": "206"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué animal es conocido como el rey de la selva?",
        "respuesta": "León"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es el ADN?",
        "respuesta": "Ácido desoxirribonucleico"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el país con más habitantes del mundo?",
        "respuesta": "China"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué tipo de animal es el delfín?",
        "respuesta": "Mamífero"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué gas respiramos para vivir?",
        "respuesta": "Oxígeno"
    }
]
